一人一個曼德拉效應的例子：隊長小翼

剛剛viuTV 播放《隊長小翼》，全部人物的人名都唔同曬，我明明記得主角叫“戴志偉”。宜家連維基百科都改左叫：大空翼（日語：大空 翼，平假名：おおぞら つばさ），日本漫畫《足球小將翼》的主角。

有無人有其他類似的曼德拉效應經歷分享？

以前d 漫畫譯名想用番一d 比較近香港會用既人名，所以先改到咁，而家直接用番日本原名啫，都唔算好特別啦

我記得叫太空翼
而家大空翼？！

小學時叫戴志偉，張衛健唱主題曲
大學果時叫戴翅偉，送禮勤唱主題曲

我成日認住葵新伍好撚勁
（其實只係跑狗）

我淨係記得大空翼出到倒掛金勾
點知三杉淳，岬太郎，連果個日向小次郎都出到

我記得有”衝力射球”, 你地有無印象?

你不撚如話 以前叫叮噹 而家叫多啦A夢

譯名唔同 曼乜鬼野德拉呀

戴次偉呀

幽默感呢家野唔係個個有

其實係咪真係搵到例子

維基明明都有寫

基本資料
國籍：日本
羅馬發音：Oozora Tsubasa
譯名：
大空 翼（日文原文漢字）
大空翼（大陸、台譯）
戴翅偉(TVB)/戴志偉(文化傳信)（港譯）
出生日期：7月28日
身高：175cm
體重：64kg
血型：A